【家賊〡工人姐姐盜竊】偷少主八達通買7包薯片 僱主嬲爆報警：誠信已經破壞

上月中，一名印傭盜取少主兒童八達通，在零食機買下7包薯片，總值49元。僱主感到其誠信已經徹底破壞，忍痛報警，印傭日前被裁定盜竊罪成，罰款100元，14日內要離開香港。
「事後也有與朋友、同事、親戚提及此事，佢哋話每個工人都會偷竊，僅僅40幾蚊，鬧幾句就算，我覺得很沮喪，唔係金錢問題，而係香港僱主點解要縱容佢哋呢種行為？」Michelle無奈地說。
在職媽媽Michelle與丈夫育有兩名分別7歲和10歲子女，曾聘請一名外傭，工作7年後對方因為結婚而離職，半年前，30歲印傭Densi首次來港打工。
某夜，印傭趁僱主一家出外用膳，在少主背囊中盜取一張兒童八達通，在樓下會所零食機買下7包薯片。翌日，少主發現八達通無故少了幾十元，跟父母說起而揭發事件。「我們詢問工人，她當然否認，我說其實已存有紀錄，只要找管理員，翻看閉路電視便可查到，她便無法否認。那一刻我在想，其實我與你之間的誠信已經破壞；第二，如果我就此解僱你，你再找另一位香港僱主，便會有另一位香港僱主受害；第三，其實整個過程小朋友都在場，大家好像家常便飯地傾談，才揭發事件，我要告訴他們，其實是工人姐姐做錯了，做錯事會有咩後果，不在乎她只是用了7次，總數40幾蚊的問題。」
「其實發警告信亦無意思，因為她的確犯了刑事罪。」印傭亦有求情，Michelle跟丈夫商議後，意見一致，堅決報警處理。
Michelle認為聘用外傭要互相信任，「她午餐食咩其實我哋都唔理，她會記錄低，坦白說，我們都不會細看，都會信任她。有小朋友的家庭，亦都會有好多零食，而且早前農曆新年，我們都額外送她幾盒賀年禮品，等她放假時攞出去同其他姐姐一起分享。」事後，她回想這半年來，兒子曾經有遺失背囊、手錶等物品，「我哋當時真係無一刻懷疑過工人，只係責怪兒子冒失，叫佢要懂得珍惜。」
「其實整件事都很苦惱，我要即時尋找鐘點工人，接小朋友放學，我再聘請新工人的費用，是40幾蚊的2、300倍，但我覺得仍然要咁做，就算再下一次，我都會咁，因為香港僱主不可以再縱容佢哋呢種行為！」
記者亦進行了街頭訪問，陳小姐認為結果有點殘忍，她指外傭生活在水平低的國家，容易產生貪念，應設定規條，跟外傭聲明在先，就算偷一元也會被遣返。
張小姐則贊成僱主做法，一定要辭退對方及報警，「一次不忠，百次不用，要殺一儆百，亦具有警剔性。」
亦有僱主會根據外傭工作表現來決定，「如果佢一直表現理想，我會原諒她，否則成日不聽指令，我就秉公處理。」楊太說。
鄧小姐認為不是根據價值多少來決定，是誠信問題，家中有很多財物，一個家庭交由外傭管理，她卻破壞誠信，絕不能坐視不理，也會寫信給入境處存檔，告知解僱原因。
香港亞洲家務工工會聯會組織幹事劉嘉美指出，事件可能只聽取僱主單方面說，她質疑外傭在被捕及審訊過程是否公平，「警察替她落口供期間，有否引導外傭說出不利的供詞，我哋唔知有無翻譯清楚，短時間內被判有罪，然後被遣返，我有少許懷疑過程是否公平。」她又指外傭為了7包薯片而要失去工作，「被遣返後相信未來無法再來港工作，事件合理嗎？懲罰和錯誤究竟是否對等，當然很不對等。」
香港外傭僱主關注組召集人徐曉彤指，現時外傭被捕後，警方和法院定必會安排翻譯陪同，所以不存在語言問題。「外傭中介亦指出，九成外傭會拿取僱主財物，只係多與少問題，自用還是轉售圖利，外傭也習慣了。其實現在很多僱主也啞忍，如果唔俾佢偷竊，只能辭退她或報警處理，其實到最後，最大損失是僱主。」她理解案中的僱主承受很大壓力才報警，「她只求一個安心家庭，難道叫她一家跟賊人一起生活，咁係咪仲唔人道呢？！」
採訪：艾馬
攝影：田俊

已經預咗俾人插，但都係照講
企道德高地真係好容易 你睇下個女人1:58「佢真係犯咗刑事罪」個伸張正義嘅表情
你弟日千祈唔好行差搭錯呀 過馬路記得成世都唔好衝紅燈 違反《道路交通條例》架 同成世都唔好亂拋垃圾呀 又係犯法架 總之成世人你一次錯都唔好再犯 一次不忠百次不容
同埋弟日如果你個仔一犯咗少少錯都千萬唔好替佢求情 要大義滅親呀記得
先講清楚 我唔係冇條件撐個工人姐姐 佢的而且確係做錯到 係應該受到懲罰 但依家個重點係佢犯嘅錯同佢又承受嘅後果完全唔對等呢件事
如果你真係因為7包薯片而要企道德高地，咁冇嘅，你記得以後成世人一件錯事都唔好做，因為你嘅一舉一動都會被身邊嘅人監察，一錯你就game over，只因你從來都係咁對人。

支持

依家工人係偷野。。加上其實唔係第一次，繼續留佢係度係唔會令佢意識問題既嚴重，就算妳做野，偷公司野，公司亦有權將你革職啦

原來有2個版本

如果係老豆發現，應該屌返7次就當無數

呢d外傭之所以唔可以坐響公司做野，而要付出體力去幫人執屎執尿既原因只有一個，就係因為佢地冇乜文化，冇點受過教育，只可以付出體力。鑑於呢個背景上嘅唔同，公司即刻革人且可以理解，但即刻革工人姐姐且我理解唔到。

如果佢唔係初犯，咁應該響佢初犯時警戒佢，話再犯會報警或者會採取行動，但睇片，個僱主響佢初犯時似乎係冇咁樣做。如果呢個case係唔係初犯，而初犯果陣已經同工人姐姐約法三章話唔容忍有第二次偷野嘅行為，咁佢報警呢個舉動可以接受。

個僱主個格...放過人啦
人地番到去好慘

賓妹唔抵可憐
佢呢個做法擺明係有計劃地偷
醒目啲應該住個𡃁仔一齊去買
然後再屈個𡃁仔食嘅

好似你香港人身分去外國做野，你偷野，外國都會逼你遣返翻香港，我想表達既意思係，我覺得無論邊度既法律都係唔容忍呢種犯罪既情況發生，犯法就係犯法，都係會留案底，如果當初佢想繼續係度做野就唔應該犯法

唔關咩道德高地事 而家就係要嚴班工人？咁點？我對自己寬鬆 對外國勞工嚴格 有咩問題

其實真係唔關高唔高地事wo，個雇主講得啱，依啲係誠信問題，個工人今日可以偷得個仔嘅八達通去買野，難保佢日後唔會偷其他更值錢嘅野，一個偷完仲唔認嘅人留喺自己屋企出出入入，俾你就唔知但俾我一定驚囉，咁嘅人真係留一日都嫌多。

再講，佢咁嘅行為係真係會教壞小朋友，佢咁做如果個阿媽因爲小錢而原諒佢，咁佢就會覺得其實偷小小野唔太值錢嘅就無問題，個後果係一定會比佢偷野依件事嚴重好多。個雇主都講咗啦，佢都要俾個小朋友知偷野係有咩後果，點都要教番好個細路。

其實放過係人情，唔放過係道理，個雇主真係有權炒佢然後告佢。如果你有住開屯元天搭開輕鐵，就知輕鐵係唔洗拍卡都上到車，但俾人捉到就要罰$500，講真輕鐵係成日都捉到人唔拍卡搭車，咁點解唔係罰佢嗰程車嘅錢而要罰佢$500咁重手？因為要有個警戒人嘅作用，警戒嘅唔淨只係當事人，而係所有人。

依加唔係7包薯片嘅問題，係個人誠信嘅問題。再講如果係因為語言、地區、家境同學歷程度等問題就話個審訊過程同場對個被告唔公平的話，咁唔洗審啦，語言不通就唔用得平時方法審？學識低屋企窮就可以大條道理偷野唔洗負上代價？

對於外地勞工做錯事要唔要遣返呢件事固然有好多討論空間
我個人認為呢個遣返嘅做法唔係永遠都唔可以執行 的確係可以執行 但係係last resort（最後手段）
我始終都係返去基本步 7包49蚊薯片 難道真係一個無可饒恕嘅錯嗎？真的需要行使最後手段嗎？的確唔係所有嘅錯都值得second chance，但就呢個錯而言 我覺得比呢位工人姐姐second chance唔係一件過份嘅事 而如果唔珍惜呢個second chance再犯 先革佢且
犯法無可置疑就係犯法，但處理呢件case我覺得可以行使多一d既酌情權

呢度係有兩個問題，第一係僱主報警嘅決定，第二係最後工人姐姐被革且既結果。

第一點我上面已經嘗試解釋我覺得或許可以有更好嘅做法，
第二點係我唔明白呢種嚴刑峻法嘅思維。首先我唔係好同意「偷野就係偷野，無論偷嘟八達通買薯片定偷戒指都係一樣咁錯」，偷戒指明顯衰過偷買薯片好多，因為前者對你嘅損失慘重好多。如果真係要一句犯法就犯法就解決問題嘅話，所有罪都死刑算把啦。我唔係要蔑視法律，我只係想講，點樣處置違法嘅情況，根本好多case都可以行使好大酌情權：

呢d人係違法泊車呀，佢地咪要承受後果上庭，但係咪要置佢地於死地？

如果俾個細路知道呢個世界原來只要犯小錯就冇second chance會永不超生，佢每日都只活係恐懼中，上面到講果下呢一點，但我想再重申，如果你真係想教個細路，你要話俾佢聽，響呢個世界大奸大惡嘅事例如殺人放火冇second chance，但我地凡夫俗子犯小錯係值得一個second chance, but never a third chance。

用你輕鐵個case黎，個外傭依家個情況係除左要罰500蚊之外仲要被驅逐於輕鐵之外(被遣返），至少對我而言，呢個阻嚇作用over了。

冇問題

唔敢話自己既想法一定岩，但真係好想帶多個思考角度出黎

人情道理，兩邊睇都冇錯
你可以話道理上好無情，但又真係唔可以一定要人比second chance
只能話個外傭唔好彩撞正死板老闆
或佢自己蠢咁耐都唔個老闆性格

知

我就係連站係僱主立場我都願意俾second chance佢我先夠膽出post，如果過唔到自己個關我唔夠膽說服人接受我呢個觀點的
同埋同意你所講，個外傭嘅態度(認唔認錯有冇悔意)都係重要考量因素

我已經好少響連登呢度出正經post，但呢單野我同主流意見相反得好緊要所以真係忍唔住出post討論下

又回帶

好簡單，假設你偷走左人地一件價值1蚊既野都好，你犯既法都係盜竊罪，冇話件事同懲罰對唔對等，你殺左人係咪又要比其他人殺返你黎做懲罰？

懲罰對等既意思唔係要以眼還眼。例如一個人謀殺同運白粉判坐3x年甚或死刑我諗可以接受，但一個人去超級市場偷左舊芝士係咪都要死刑? 其實衡量一個懲罰同你所犯既事是否對等永遠涉及一定主觀判斷 但呢個主觀判斷並唔係隨意 而係根據客觀事實作主觀判斷 根據呢單case既情況 上面解釋過 我真係認為可以商榷

咁個工人姐姐真係犯左法，報警係道理，唔報係人情
40蚊係少，但仲有以前冇發現果d呢？
同埋點解咁相信發現左之後，個工人姐姐會改過？其實都幾多新聞係原諒左第一次，之後又再犯，僱主先報警，但個損失就變大左好多

所以咪炒撚咗個工人囉
有要佢死刑？

冇錯 貪婪就係貪婪
佢真係想食嘅 可以自己買
一包唔貴 佢絕對可以afford 到
亦可以問聲僱主可唔可以比佢食
唔得咪自己買
佢本質上就係因為自己既貪婪而犯罪
依家同我講要原諒佢？ 姑息即係養奸
我請你做野 你偷嘢就係破壞彼此既誠信
呢啲唔係人情味
人情味係個工人想食 僱主可能買多包俾個工人食
而唔係姑息一個不問自取嘅工人

而加個問題唔單止係佢呢40蚊啊 係誠信問題啊 你今日偷得呢40蚊 我點知你聽日會偷d咩 你覺得無問題唔代表人地覺得無啊 勿以惡小而為之 勿以善小而不為 我唔再信你係道理 我信你係人情咋
道你老母個高地咩 而加人地受損仲屌9返人企道德高地 你咁大愛你日日去買薯片比人食la

個比喻錯撚到
而加係罰佢100蚊 而叫佢返工人國係因為佢違反合約精神 無得再留係到
一切都合情合理
點樣罰得唔岩啊

哩啲case真係見慣不怪，就算認錯又點，報警同炒係唯一出路，人性就係咁低劣，今日偷少少可以瞞天過海，下次就心紅，一嘢整鋪大既

留名睇人hi個雇主

誠信 仲要入屋

你話呢

樓豬 你細細個訓碌架床上格大？
你唔去7仔偷包薯片？ 一次姐 比人捉到 冇事既！

根本抵撚死
去外地打工仲要偷野
做法十分合理
話過重果d人先係係道德高地
偽善者

其實內文寫住僱主詢問時佢無認，俾人踢爆先焗住認。 咁樣何來叫認錯

佢係成年人黎,
如果佢咁大個人都唔識分咩係最基本嘅對錯而要你去教
佢價值觀可能已經有問題, 唔同你話教佢點做家務
加上佢地都知犯法會遺返遺返嘅情況下都咁做就咎由自取

同意
根本單野無爭議點
只不過有人為爭辯而爭辯
想帶出眾人皆醉我獨醒
critical thinking 巧叻叻豬

企咩道德高地 見到有人犯法去報警有咩問題 個顧主有叫你讚佢咩?
仲有咩唔對等 法例清清楚楚寫到明後果會係點 個工人都好清楚
個工人自己貪心博個顧主唔會報警 所以試下偷少少 想食唔通攞唔出個幾十蚊?
比佢得手下次一定變本加厲

佢體諒佢冇問題
自己同入境處俾次機會唔使遺返囉
佢犯咗法點判都唔關個僱主事

你就算今次49蚊當冇事啦
之後屋企有啲咩唔見 都會令你第一時間覺得係個工人偷 咁如果個次真係唔係個工人偷 咪盞搞
誠信既野 冇左就冇左架啦

On撚鳩思維
無錯係可以有酌情處理呢個玩法
但你有無睇清楚呢啲案件除左犯既嚴重情度唔同之外
人地個出發點都唔係個個一樣
反而你偷錢買薯片同偷錢買電話飾品呢啲都係由貪念而起

早幾日先有個賓妹賣撚晒女主人床下底啲嫁妝成幾十萬

巴打 你先似喺企喺道德高地喎
同情心嗰嗰都識講啦 但喺同情心唔喺對與錯嘅唯一指標

同個細路fd啲
一齊食咪得

你捉到果次, 之前都唔知做左幾撚多次啦,
唔好話咩幾十蚊濕濕碎

重點係破壞誠信，唔係佢犯左d咩
講真一個日日同住嘅人，信任係好重要

我見到你呢啲咁既人我就燥底 歪理唔係大大聲講出黎就係道理 用下個死人腦 諗深一層 呢件事冇野可以討論

冇文化 冇接受教育就有應該有酌情權?
照你咁講 南亞仔得閒落下公園恰下 打下啲港童應該冇問題喇可?他只是個孩子嘛.jpg
南亞佬跟夜歸少女 捉佢地去後樓梯摸 上下性教育堂姐!由細到大佢地冇書讀 冇接受過教育呀嘛!你唔係唔原諒佢地下嘛? 唔係冇文化冇教育就唔識 做人 處事 態度

你首先唔好睇低人先 知唔知後生嗰啲工人姐姐10個有9個都係讀完大學?佢地可以係佢地國家坐定定做OL嫁.但唔夠係香港執屎執尿搵得多呀嘛!

佢只係比人罰一舊水加佢僱主買埋機票比佢返去佢自己熟悉既國家有幾慘?定係你覺得佢留返喺香港坐一個月監出黎 有案底所以冇人請 訓街乞食 機票又冇錢買 咁樣好啲?

你覺得薯片小事 咁你唔去7仔唔比錢攞嚟食?
屌!薯片姐.食你兩塊唔係報警拉鳩我呀?

俾你都唔屌啦

借你條女黎姦一次呀 再警告下我 再姦第二次先報警啦

正評俾新聞 負評俾樓主

呢句個logic奇撚怪怪咁
睇到好un眼

企道德高地果個係你wo樓豬

刑事同亂過馬路竟然有得比較
你都幾搞笑

同埋就算佢點無文化無教育無極
原本國家菲律賓/印尼拎自己老闆個仔張卡買嘢都係犯法，唔存在對法律認知有偏差

除非係伊朗嗰啲，女人坦胸露臂係犯法/唔可以食豬肉，呢啲重大文化差異

宜家成日都笑人道德撚/拎道德高地
你地有無諗下係咪自己道德標準太撚低
點解一個正常嘅標準，係你地眼中會成為高地？

真係好想比無睇下隔離段新聞 外傭一野偷左僱主40幾萬飾品 或者到真係發生你身上 我睇下你係咪仲咁理性慢慢同你一兩次警戒 有第一次自然有第二次 偷野的確係可以透過教育去令佢知道嚴重性 但試問有個案底既人日日響你屋企咁出出入入 你自己都唔安樂啦 咪咁天真嬌啦 仲細咩 呢d響外僱入黎果時或者響搵工前一定係知 唔係既話你簽果d條款托柒咩

刑事案件冇酌情權，黑就係黑，白就係白

因為預左你班連登仔講錢 打定底

咪撚可憐d賓妹 佢地好古惑 不過就蠢左d

偷野都包容垃圾左膠

罰100蚊加炒魷魚叫永不超身

留名睇啲道德撚會諗到幾多藉口去縱容犯罪

你試下去超市偷幾包薯片比人捉到話知錯

睇下人地放唔放過你

非常認同，個誠信都破壞左
第一，教壞左小朋友去呃父母錢，影響小朋友發展
第二，太多案例係D工人偷首飾，偷影僱主的信件出去借錢等，等你知道果時，個工人就拍拍屁股走人，你就成日有人黎追數或追唔返你D首飾
第三，當你好似上面D人講好似輕鐵咁罰佢五百蚊，一陣個工人懷恨在心，整個經血湯或者特登搞你，你都煩啦

之前個工人都有偷嘢，
雖然唔係咩大數目，
但少少少少咁偷，
我個心都唔會舒服㗎，
因為真係誠信問題。

所以明白呢個僱主嘅決定。

初你老母咩，戇尻仔，初犯同第二次第三次犯都係犯法，佢覺得自己初犯咪同個法官講囉戇尻
你覺得佢咁撚可憐你私下幫佢請個鑿打撚甩去嘛，係度上網扭曲人價值觀叫人容忍犯法行為，你真係痴撚柒線

樓主可能得既 但我唔會請個賊擺係屋企啦

仲以為係買一包俾個仔跟住買7包俾自己
點知真係偷張8達通偷偷地去買 仲要扮無辜
咁都有人撐

我就咁睇，如果一開始僱主問佢有冇攞咗小朋友八達通買嘢，佢即時認，即刻道歉，我覺得可以畀多次機會
但外傭而家係知道鐵證如山，有cctv、有八達通紀錄，知道無得抵賴先焗認。我覺得咁樣嘅話，僱主做得好啱
至於要返歸，佢day one係外傭中介嗰邊都知犯法會遣返，而且佢返自己國家又唔係會死，最多去第二個國家打工

請工人又冇得reference check 又唔會查到上一手個工人做過d咩
如果香港人都唔幫番香港人 只會不停有香港人僱主比人呃/偷野

係啦 學樓主話齋7包薯片幾十蚊姐
包容下啦
萬一好似呢排另一個僱主咁比工人偷左40萬嫁妝先黎報警都唔遲
果40萬追唔返？唔緊要 最緊要包容！

前幾日先有個偷左40萬野走左佬

成班道德撚

你都痴撚線，乜鳩都要大愛包容
佢學歷知識水平低關我春事？
對自己人同外地人不嬲都兩把尺架啦，佢哋無得拎三粒星同唔受香港人最低工資保障係咪又係錯呀

佢地先攪笑，難道教小朋友原諒就唔重要？
$40幾蚊7包薯片原來咁過份？難怪後生仔讀書差就跳樓。

尋日另一間講樓盤自製複式，個業主整左個狗窿咁大既“閣仔”比工人都敢死叫記者影。

是印傭

主要是所犯的法。衝紅燈都是罰錢了事，但偷竊是刑事，亦涉及誠信。撐雇主炒姐姐。

希望得閒有賊去你屋企偷野
你記得唔好報警
放過人
佢都唔想做賊
你得閒擺低幾千係到畀佢拎呀 柒頭

唔抵可憐
呢種明顯陰d陰d咁偷

咩撚野歪理

樓主真係on撚柒9，定罪係法庭既事，幾時輪到僱主決定

法庭量刑時的確會考慮涉案物件價值。不過我認為而家即刻趕佢走以後冇得番香港是非常合適的判刑

老撚奉要原諒咖？真係搞閪笑，你小學畢業未？

嚴人寛已，高傲自大，呢三四年開始愈來愈似新加坡。

成日講3-4千好貴，又唔唸下工人離鄉別井做足24。個個講到自己對工人似屋企人，呢d 法律+情理上都係minor offence就報警拉人+上報紙公審。法律都講proportionality啦。

我覺得係呢件事上面，法例寫話非本地居民犯法要遣返，呢個係原則問題，唔存在second chance。

你話偷竊少少嘢可以比機會，假如你定條界係呢度，咁會引出一個問題，點解你要定條界係呢個位？偷竊可以免遣返，咁係刑罰上判重少少嘅詐騙呢？況且偷竊唔係一個輕判的罪行（最高監禁10年），涉及個人誠信的偷竊，一般比即興盜竊（如店舖盜竊）判得重，所以點解要免遣返。

再者，你要一個司法或執法機關，去指引部門人員行使酎情權，去決定是否遣返違法者，至不是劃一去處理，咁樣又會帶出更多可見的問題，例如誘使別人貪污（好似古代咁收錢放人）/投訴執法判刑不公（點解我要遣返而另一個同鄉唔使）/在法律程序上大量的公帑支出（每案都就遣返問題被上審到底），同埋最最嚴重嘅係，帶出一個信息比其他外地的人知，係香港犯法係唔使被遣返嘅，偷下嘢/打下荷包/刑事毀壞/傷人原來只係坐一陣監又可以出番來，阻嚇性一減少，咪會攪到週街都係呢啲咁嘅人。

我唔係話犯法嘅一定唔係本地人，不過你如果可以阻嚇到外來的犯罪者，咁起碼可以減低罪案率，減省浪費係呢方面的法律成本。

你要干犯法例，就會有被拘捕及被法律制裁的後果，我諗呢個道理，放諸四海皆準。

其實我打咁大段野，係咪真係認真咗......

笑咗，香港自己地方都冇權決定遣返邊個?如果被遣返菲律賓係咁慘，個責任係咪應該喺菲律賓政府度，而唔係入香港人數

如果有香港人。偷偷地響公司
攞咗一支cheap 筆，或者一張紙返屋企
又或者用影印機影印自己嘢 幾張紙
呢啲雞毛蒜皮嘅嘢

比老細當場捉到
員工道歉認錯求情
老細唔接受
即時解雇
仲要報警
最後嗰個員工不單止冇咗份工
仲要留案底，坐監14日

正義嘅香港人
一定全力支持老細嘅做法

犯法就係犯法
全力支持正義老細

你地又點睇？

係呀，報警就唔包容同原諒同不人道。法律呀警察呀同我消失，因為呢個世界要包容原諒

你觀點只係問題嚴重性同物品價值問題
佢哋係道德同價值觀既問題
ok 假設係你啲錢係放係屋企儲既而唔係銀行既
情況1啦 你最近請左外備 有日覺現佢偷錢 數目可能幾十蚊 你覺得可以有second chance放過佢 過左冇耐呢個外傭冇做 之後你同樣請個新外傭 而今次呢個外傭偷既係幾十萬 你覺得嚴重先報警
情況2 同樣請外傭第一次發現佢偷幾十蚊 放過佢 之後換新外傭都係偷幾十同樣放過佢 因為初犯 第三第四第五個都係偷幾十 佢地每個都係初犯 全部放過？同大愛左膠有咩分別？
就係因為每次都放過 變左個文化就係你請得外傭就預左俾偷錢 合理咩？ 係差在佢地冇同你講 "你請得我地 預左比我哋拎“ 唔係話佢偷得多與小
同唔好唔記得今次只係因為你發現到 咁你睇唔到既時候呢 唔係點解要誠信？

minor offence 同報唔報警根本兩回事, 係咪法律要寫明偷幾多錢價值以上既野先可以報警?

我想問你個工人被遣返回國 你係咪覺得好慘?

有咩交比法官判
報警完全無問題 僱主點做都一定有人話佢錯

成日見啲工人帶啲BB，去買嘢。

個BB就擺喺間鋪外邊，個工人自己入去買嘢。

被人拎走個BB的話，出嚟除咗報警，都唔知可以做乜。

口德+10, exp+5

香港得一類人會叫啲賓妹做工人姐姐
同包庇佢地嘅人毫無討論價值可言

懲罰係對等喎

偷40幾蚊 應該受到咩懲罰？

法官判佢遣返 法官仲唔夠公正？

唔知樓主對前幾日另一單, 偷咗僱主40萬金飾, 嗰單新聞點睇

理解唔到話罰得過重嘅人
講到偷40蚊就唔係錢咁

茶餐廳兩蚊包紙巾 我拎張黎用下 唔係報警拉鳩我下化?
百佳幾蚊包薯片 我食左幾塊姐 又報警呀?對唔住囉!

而家判罰100 蚊，仲唔合適咩？ 律師偷40蚊野，牌都冇埋，辛苦讀幾十年書到頭來一舖清袋，咁公平咩？

至於佢將來生計如何，法庭都要考慮？每個人都要為自己行為負責，離鄉別井我睇唔到係一個咩特別理由去犯案。犯事後期望得到恩赦係不設實際，以無知為藉口咁同大家所厭既內地人有咩分別？

又話乜工人做足24，你邊度睇到架呀生？你拉到咁遠，同呢單有乜關係？

至於佢將來能否到香港做家傭，而家無人話唔得，如有僱主非常想聘請佢，實有方法架。你留意，個位幹事是話相信很難，唔係官方說法。

懲罰係咪對等呢家嘢你話事㗎咩
做錯嘢就要受懲罰 幾大懲罰有冇酌情權就唔係事主決定嘅 係留返畀個官決定
好撚睇唔起偷嘢呢啲乞衣行為 叫個工人洗定個八月十五準備留案底啦

你個例子用得好錯
宜家係 有預謀犯案
你覺得 四十蚊好小錢 應該比機會
咁究竟幾多錢先唔應該比機會？一千蚊？一萬蚊？邊個決定？
僱主無權決定外傭受到咩懲罰 所以僱主交比法官去判
法官判罪 如果外傭認為罰過重 佢可以去上訴
加上 外傭係犯刑事罪 唔係民事罪 唔係僱主決定唔告就無事
如果僱主唔揭發 即係包庇疑犯 僱主都有機會負上法律責任

完全係兩件事
茶餐廳嘅紙巾，係免費提供使用嘅
冇規定你用幾多張 冇規定你唔可以攞走

超級市場嘅薯片，你未俾錢就食。如果你離開之前俾錢。理論上都冇問題嘅

公司一張紙 一支筆 全部係公司財產
未得老細同意 攞咗離開公司
佢有權控告偷竊
犯法就係犯法

呢度好多人都係咁諗

茶餐廳兩蚊包tempo未買過?唔洗買喇幾蚊野 就咁拎黎用得喇
薯片幾蚊包我食兩塊姐 又要我比錢呀?
個個好似上面咁做得唔得?
49蚊7包食左兩包姐 比人3條6 返大陸 好慘慘豬呀!
屌你老尾用下個腦諗下野喇.

佢想表達報警拉個工人，自己要SUFFER既LOSS比佢忍左個工人係少幾百倍，煩少幾百倍，點解都要咁做，就係佢覺得咁樣係唔啱。
有咩奇怪?

睇清楚，人地講明兩蚊包紙巾。

超巿個單，你未比錢，物權都係超巿，有權拉你

偷野都有人幫手講好說話 果然係child登

樓主自己企到咁撚高 請多幾個賓賓返屋企比錢人洗囉

賓妹真係好中意食炸雞薯片等煎炸嘢
個口一定好臭

樓上條友係咪痴撚左線
嚴咩刑峻咩法
香港地豆潤咁細既地方，要擺個陌生人喺屋企住，就算係賓妹，本身就需要同對方建立好強既互信關係
依家個菲傭破壞左互信關係，一味識得話嚴刑峻法，話個菲傭好慘
咁個顧主付出左信任就唔慘？顧主損失既就淨係七包薯片既錢？
道理點都唔係咁計啦大愛左膠

你道德觀念都幾撚低

乜撚野道理黎架痴撚線

人地離鄉別井咁遠黎到就要包容? 咁大陸喱落到黎偷呃拐騙你都唔好嘈呀，人地都離鄉別井架。D南亞狗偷野非禮你都唔好嘈呀，人地都係離鄉別井架。

依家有人用枝槍指住佢地黎香港打工既? 3-4千蚊對我地可能好少，對佢地已經係唔差既待遇，所以點解先有咁多人黎仆住做工人。

仲有你講咩法律上既proportionality。真係笑撚大人個口，我睇完仲以為依家個官判佢終身監禁定死刑呀? 佢判罰一百蚊咋，你知唔知係偷竊入邊呢個係幾咁輕既判罰?遣返就係咪法庭判佢都要遣架啦，佢個僱工已經唔打算請佢，點樣佢都係要俾人送走架啦。我完全唔明你講既不合比例係邊到不合囉?

你話佢之後唔可以再黎香港? 你知唔知香港有更新人士條例，3年後佢就可以好似冇左個記錄咁再黎過香港，CHECK都CHECK唔到，佢自己可以唔申報有案底。3年唔俾佢黎咋，你係咪覺得又係趕絕佢呢?

麻煩你解釋下究竟點唔合比例呀?

7包

我覺得個家庭對工人不薄喎，恩將仇報好明顯係工人唔啱。唔報警係人情，被遣返係道理。

就係你班撚屌左膠縱容
以為偷野無問題，越偷越大
下面果單又唔見你地去講？

蘋果踢爆：菲傭盜40萬首飾走佬 女僱主慘失嫁妝

支持報警拉鳩呢啲外籍家賊

睇呢個post啲留言就知好多職業扒手係度為條印妹發聲即係你去人地國家工作，要做好似wh果啲辛苦豬頭骨工，跟住你偷野然後覺得自己冇問題，仲要老闆體諒你離鄉別井黎返工想象下都好撚好笑

支持顧主

就係明明冇爭議點, 但有人夾硬話要帶出多角度思考

其實呢單case,仲有冇"多角度思考"o既餘地?

講得好
全部都犯法
全部拉晒佢！

所以我話呢
香港法治精神好高

如果下次發生
有人係公司帶咗一張A4紙返屋企
比老細告佢偷嘢
炒咗魷魚 留咗案底 坐14日監
香港人一定全力支持老細
犯法就係犯法
一定要繩之於法

希望你仔女唔好衰大野，因為幾千單一百蚊cases 攪足四五年囉。

照呢度反應
正義嘅連燈仔
一定會好多
支持老細
馬上報警
警察嚴正執法
法官依法判決
正義得到彰顯

笑死 樓主呢種人真係睇到錯

之後仲要小學雞式話咩佢都唔好犯錯

錯就要認 打就要企定
如果我個仔話之佢偷可樂飲又好 去銀行打劫又好 我一定報警 唔係正唔正義既問題 係話比佢知自己做出黎既野要負責任 同埋有咩後果 細個偷糖唔教 大個會偷咩?

呢個世界個個都係好人, 去超市拎十幾蚊野唔記得俾錢走左去, 睇下會點

僱主俾左機會佢自首

早2日先有單就係講個信字，屋企全屋既金一野偷曬

佢哋真係好彩，唔見得幾十蚊我屋企工人返咗去之後發現唔見咗幾條金鏈一隻金錶

所以話呢
香港係法治社會
即使係拾遺不報
一毫子

其實都係犯法

應該即刻報警
拉鳩佢
判佢坐監
等正義得到彰顯

樓豬係咪近排衰盜竊搞到一身蟻呀？

屌你老尾 聽下人講野 自己用多小小個腦喇
唔夠人講係到發悔氣

駁唔到咪唯有玩膠

其實我地都應該多謝有樓主同一啲點都要撐既人。冇佢地講D歪理出黎，都冇咁多巴打衝入黎解釋清楚大家覺得咁做係啱既理由。

始終一味大家話啱，冇左個討論又未必好

見到你班child登仔就好撚燥 腦裝屎既?
同前排揸巴士個呀嬸有咩分別?條呀嬸入錯線 講完一大輪自己認為係道理既歪理之後 夠膽死係條高速公路到倒車 知唔知有幾危險呀?重要話睇過曬 安全先咁做 岸柒鳩!!
呢d咁正常既新聞都可以拎出黎討論 我真係冇眼睇

報警又誇咗
7包薯片堂費都唔止啦

比男主人打下patpat 就算啦

以前睇小夫個句係『一生愛潮爆』

都係果句啦
請得工人, 就要預左俾人偷野
貴皇財物自己睇緊D, 一陣被人偷完再其他人加多句不近人情

樓主肯定無請過工人，你估炒左佢自己唔洗煩咩
炒左呢個，再請起碼等兩三個月，中間無工人用，另外仲要俾多萬幾蚊出黎俾agent機票錢
篇文已經講到明係要做個好榜樣俾細路仔
你諗下你自己俾個會偷野貪小便宜嘅人 湊大會係點
另外，唔知樓主見到俾人偷左40萬金飾果單野會唔會講同一番說話
問題根本係個工人偷野講大話當食生菜，唔可以留係身邊，同時個僱主唔想害其他香港人先咁做

如果下次佢個仔偷咗幾十蚊嘢佢阿媽報警拉佢個仔, 咁就代表佢一視同仁啦

你當個個人好似你咁偷野當食生菜咩

細路有錯係父母責任
大人有錯係自己責任
佢父母使皮幾機票錢教細路, 唔係個個都做到

你真係痴鳩線，唔係就住件事去講，冇端端講左去仔女度

d 大愛撚表面友愛，一唔夠人講，就人地仔女的咒埋，我真係服撚左你。最撚黑人憎就係呢種偽善者，扮乜撚嘢好人吖